{
    "question": "Sebatang silinder timah hitam sepanjang 1 m (E = 1,6 x 10^10 m^3) memiliki luas penampang 1,25 x 10^-3 m^2 ditarik oleh gaya 2500 N. Besar regangan silinder tersebut adalah?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "3194\u00a0=besar regangan silinder",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-balok-terapung-diatas-permukaan-air-volume-balok-yg-muncu-254",
            "question": "sebuah balok terapung diatas permukaan air. volume balok yg muncul diatas permukaan air 100 cm\u00b3 dan massa jenis balok 0,75g/cm\u00b3 jika p air 1 g/cm\u00b3 hitunglah massa balok seluruhnya...???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik vb=vc\u00a0 = 100 cm^3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Rho balok = 0,75 g/cm^3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 rho cair = 1 g/cm^3<br>dit m balok seluruhnya ?<br>jawab.<br><br>Fa = rho cair.volume cair . g<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 1 . 100. 10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 1000 N<br><br>Fa = wb = mb . g \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 mb2 = rho benda . v<br>\u00a01000 \u00a0= mb . 10 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,75 . 100<br>mb1 = 1000 / 10 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 75 gr<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 100 gr<br>\u00a0<br>m total = 100 + 75 = 175 gr",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-siswa-memiliki-massa-60-kg-jika-percepatan-gravitasi-bum-135",
            "question": "seorang siswa memiliki massa 60 kg, jika percepatan gravitasi bumi 10 m/s\u00b2, dan percepatan bulan 5,6 m/s\u00b2. htung berat siswa tsb di bumi dan di bulan? jelaskan dengan diket, tanya, dan jawab. trim's",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket:<br>m = 60 Kg<br>g bumi = 10 m/s\u00b2<br>g bulan= 5,6 m/s\u00b2<br><br>tanya :<br>W\u00a0bumi ...?<br>W bulan...?<br><br>jawab :<br>\u00a0W\u00a0bumi = m . g bumi<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 60 Kg . 10 m/s\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 600 kg.m/s\u00b2 atau 600 Newton<br><br>W\u00a0bulan = m. g bulan<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 60 kg. 5,6 m/s\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 336,0 kg.m/s\u00b2 atau 336 Newton",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tongkat-homogen-sepanjang-50-cm-bermasa-4-kg-pada-salah-sa-611",
            "question": "sebuah tongkat homogen sepanjang 50 cm bermasa 4 kg pada salah satu ujung tongkat diberi beban ,sedangkan ujung tongkat lainnya sebagai tumpuan .jika f= 200 N Momen gaya pada titik O adalah......N.m\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (g=9.8 m/s2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "momen inersia terhadap batang = <span><span>1/12m.l kuadrat + m(1/2) kuadrat = 1/3 ml kuadrat</span></span><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>tinggal di masukkin nilainya<br>sepertinya itu</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebatang-tembaga-dipanaskan-sampai-3000-c-lalu-dijepit-dengan-560",
            "question": "Sebatang tembaga dipanaskan sampai 300^{0} C, lalu dijepit dengan kuat, sehingga tidak dapat menyusut ketika suhunya turun. Jika tegangan patahnya 220 x 10^{6} N/m^{2}, pada suhu berapakah batang akan mulai putus saat suhunya diturunkan? Diketahui modulus Young tembaga 110 x 10^{9} N/m^{2} dan koefisien muai panjang 15 x ^{-6} K.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut Teori elastisitas, <br><br>\ntegangan = modulus Elastisitas *  regangan <br><br>\n\u03c3 = E \u03b5 <br><br>\n\u03c3 = E \u0394L/L <br><br>\n\u03c3 = E \u03b1 \u0394T <br><br>\n220 * 10^6 = (110 * 10^9)(15 * 10^-6)(300 - t) <br><br>\nt = 166.67 \u00b0C  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-bermassa-100-kg-yg-mula-diam-didorong-sedemikian-ru-743",
            "question": "sebuah benda bermassa 100 kg yg mula\" diam didorong sedemikian rupa sehingga persepatan 0,2 m/s2 (kuadrat).berapa besar gaya yg bekerja pada benda tersebut ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik = m = 100 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = 0,2 m/s^2<br>F..?<br>ingat F = m.a\u00a0<br>sehingga, F = 100 kg . 0,2 m/s^2 = 20 N :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>dik = m = 100 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = 0,2 m/s^2<br>F..?<br>ingat F = m.a\u00a0<br>sehingga, F = 100 kg . 0,2 m/s^2 = 20</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "empat-buah-pegas-masing-masing-mempunyai-konstanta-elastis-1600-n-216",
            "question": "empat buah pegas masing masing mempunyai konstanta elastis 1600 N/m. Beban w di gantung menyebabkan pertambahan panjang 5 cm. Hitung berat beban w!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k =1600n/m<br>delta x = 5 cm = 0.05 m<br>w? w=f=k. delta x<br>W=F=1600.0.05<br>W=80 N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-umum-gelombang-berdiri-252",
            "question": "Ciri umum gelombang berdiri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mengalami pemantulan (refleksi), pembiasan (refraksi), penggabungan (superposisi), pelenturan (defraksi<span>), dan polarisasi (khusus gelombang transversal).</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tinggi-nada-senar-gitar-tergantung-1-4-558",
            "question": "Tinggi nada senar gitar tergantung ?\u00a0\r\n( 1-4)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "frekuensi gelombang longitudinal nya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "frekuensi dari gelombang longitudinal\u00a0gitar itu sendiri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tali-dengan-panjang-08-m-dapat-mengerjakan-gaya-sebesar-4-345",
            "question": "sebuah tali dengan panjang 0,8 m dapat mengerjakan gaya sebesar 4 N tanpa putus. tali itu digunakan untuk mengayunkan suatu benda bermassa 0,5 kg dalam suaru lingkaran horizontal. tentukan periode minimum agar benda dapat diayun tanpa menyebabkan tali putus.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F= 4 N<br>r= 0,8m<br>m= 0,5 kg<br><br>T=F=mv^2/r<br>v^2 = F . r/m<br>v^2 = 4 . 8/5 =32/5 = 6,4<br><br>v= omega . r<br>v^2= omega^2 . r^2<br>6,4 = omega^2 . 0,8^2<br>omega^2= 6,4/0,64<br>omega^2 = 10<br>omega =\u221a10<br><br>omega= 2 phi /T<br>T= 2 phi / omega<br>T = 2 phi/ \u221a10<br><br>(maaf kalo salah, mata ane udah tinggal 5 watt)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-peluruhan-552",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan peluruhan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Peluruhan radioaktif adalah peristiwa berubahnya sebuah materi radioaktif menjadi materi lainnya dengan pemancaran radiasi.<br><br><br>semogA MEMBANTu :)\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><strong><u><em>Peluruhan\u00a0</em></u></strong></span><strong><u><em>adalah kumpulan beragam\u00a0di mana sebuah\u00a0</em></u></strong><strong><u><em>inti atom</em></u></strong><strong><u><em>\u00a0yang tidak stabil memancarkan\u00a0</em></u></strong><strong><u><em>partikel subatomik</em></u></strong><strong><u><em>\u00a0(</em></u></strong><strong><u><em>partikel radiasi</em></u></strong><strong><u><em>). Peluruhan terjadi pada sebuah\u00a0</em></u></strong><strong><u>nukleus induk</u></strong><strong><u><em>\u00a0dan menghasilkan sebuah\u00a0</em></u></strong><strong><u>nukleus anak</u></strong><strong><u><em>. Ini adalah sebuah proses \"acak\" (</em></u></strong><strong><u>random</u></strong><strong><u><em>) sehingga sulit untuk memprediksi peluruhan sebuah atom.</em></u></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}